<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Life on 混沌的云</title>
    <link>http://blog.zerob13.in/tags/life/</link>
    <description>Recent content in Life on 混沌的云</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Apr 2015 23:34:33 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://blog.zerob13.in/tags/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>那点破事系列之 R的故事</title>
      <link>http://blog.zerob13.in/post/shit-stories-mr-r/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2015 23:34:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.zerob13.in/post/shit-stories-mr-r/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;想想很久没有写过什么东西了。其实内心一直有种冲动要写个昏天黑地的。虽然很多时候，写的东西也没多少人看，毕竟每次我写这类回忆文章的时候总是七零八落乱七八糟的。另外一个原因，也是怕说了一些不该说的得罪了人，后来想想，做人一路走来不就是想做一个勇敢的人，还是絮絮叨叨的写一点罢。所以就把这个系列分类到“友尽系列”，估计一些朋友看了会友尽，哈哈。况且，之前毕业的时候还本来想把之前折腾来折腾去的情感生活写个长文，后来一不小心就成了已婚人士，再写这种羞涩的文章也不太妥当。只好默默的把自己写了两万字的前半部分封存起来，然后把里面的故事在这个系列中见缝插针的说道一些，也算是了了夙愿。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;R先生是我初中的同学。长相不算出挑，身高也是平均水平，人很聪明，唱得一手好歌，还会弹吉他。不过并没有许多人知道他的本事，也就是和他成了要好朋友我才发现他确实有不少炫酷的能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，本文肯定不是来吹嘘他炫酷能力的。其实我在几年前他生日的时候，就给他写过一篇祝贺文，里面已经对他的各种炫酷技能表达了深深的膜拜和吹捧。不过，今天这篇文章，我还是打算说说我和R的一些故事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;R先生和我是初中同学，自然也是老乡，不过他现在已经去了美帝，而我则跑来魔都安家立业。我和R先生认识还是因为初中的时候我开了个比较过分的玩笑，把他嘲讽了，然后他怒而跑来抽我，我不敌求饶，最后不知怎么的发现大家兴趣相近就混在一块了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;R先生已经和我鲜有联系，上一次联系距今大抵也一年有余。一说是距离导致，可这又不是青春期爱情，友人之间最不怕的就是距离。我和R先生的渐行渐远，私以为还是因为大学的时候一段小插曲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;R先生当时在帝都读书，我则是贪恋家，而在离家很近的杭州上学。我的学校虽然不在我家乡，但是边上就是高速，开车回家仅仅只要50几分钟。奢侈一点，一个上午能打好几个来回了。R先生则不同，似乎从我认识他以来，他就一直希望去看更远更大的世界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然，我们距离很远，但是依然是无话不说的好友。那时候正是 Gtalk/Twitter 在技术圈火起来的时候，我两主要沟通工具就是这两个，会聊技术，会扯一些乱七八糟的事情。R先生是一个很有执行力的人，他当时说打算以后去美帝，能不回国就不回了，最后他真的去了美国。那时候我的想法是要去读个PHD，天朝美帝都可以，可惜最后连个考研都觉得太无趣直接跑去工作了，搬砖至今。06年的时候，似乎Gmail的内测邀请还是他给我发的(或者是我给他发的，不记得了）。本来我们的故事大抵就和无数基友一样，各自读书毕业工作成家，面对中年危机balabalabala。不过，在我大二的时候，因为我的情感生活非常纠结，万万没想到的还能飘过大半个中国影响到R先生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那时候我痴迷于一个姑娘，人家也知道一些。不过我总是不得要领，永远都是扭扭捏捏，中途迷迷糊糊还三心两意了一把。人家姑娘大抵也是怒我不争，毫不犹豫的给我发了好几次好人卡（ToT）。我另一个哥们一直很希望撮合我和那个姑娘，所以当时一直给我制造各种机会，而我却依然畏畏缩缩毫无进展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那时候是真苦恼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以常常在 Gtalk 上和 R先生瞎逼逼，吐槽的多了，不知不觉 R先生比我还了解那个姑娘。这就是悲剧的开始。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没错，剧情和你想的一样，最后 R先生和那个姑娘在一起了。对，没多久他们就又散了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;狗血的是姑娘是在我的手机上认识R先生的，人生难免有今朝。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来，也就没有什么后来了。日子还得过，我和R先生也没撕逼，在那之后还一块儿去图书馆看书，R先生电脑的背景都是那个姑娘的照片，嗯，还是我拍的。更狗血的是，他们一直都没能见到对方，不是时间不对，就是事情不对，总之在那没多久的时间内，两人连面对面的机会都没有，就莫名散了。到是几年后，他们见了一面，我和 R先生那时候联系已然很少，到是人家姑娘和我关系反而变的不那么尴尬。毕竟这么一折腾，我和她都没啥意愿擦出点啥火花了，反倒变的坦然。姑娘和我说，R先生当时喝多了，一直在说真的很喜欢她；而她也不知该回答什么，只好一直说，我知道，我知道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再后来，R先生继续走他计划中每一步，然后毫无悬念的去了美帝。他走之前我也跑了趟帝都，那时候我刚拿到熊厂的 offer 也是闲来无事。叫上同在帝都的师太一起敲了他一个竹杠吃了顿饭。之后也不知是时差还是那点小疙瘩渐渐的就没啥联系了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今晚，魔都下了大雨，大抵是雨天情绪比较复杂，所以又想起了这位 R先生。然后胡言乱语的写一通，舒畅了，也就好了。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Because I can</title>
      <link>http://blog.zerob13.in/post/because-i-can/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2015 17:39:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.zerob13.in/post/because-i-can/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;女神问我：“当年我那么久都没答应你，你也没看到啥好处，为什么一直持续不断追我不放弃呢？”
我反问：“你说呢？”
“莫非是真爱？”
我没有正面回答这个问题，默默地看着她，然后说：“Because I can.”
“傻逼”，女神翻了个白眼，管自己看电视去了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;这就是我婚后生活都日常。黑，互黑，然后被骂。不过，感觉还是挺带感的。最近一直在折腾买房的事情，好不容易终于到了贷款这一个大关卡，希望一切顺利。辛酸历史不忍题，不如让它随风去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;女神和我是在1月9日领证的，现在领证无比轻松自在，比去银行开个信用卡都来的方便。一泡屎功夫，填几个表就拿证滚蛋了。浦东新区非常亚克西的居然还不收费，真是党的政策亚克西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每每同事朋友问我，领证感想如何，我故作深沉的说：“就是那种突然失去了一段记忆的感觉。大抵诗和远方不过如此。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过确实，领证到回家为止的这段记忆我一直都很模糊，唯独记得的就是某个建筑物下的流浪汉，慵懒的蜷缩在屋檐下的被窝里，似乎有种莫名的共鸣。每每想到此，女神总会狠狠的白我一眼，说：“傻逼，受迫害妄想症。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好吧，大抵确实如此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是想想，一路走来到差不多现在算是一个里程碑，让我也算是非常惊喜了。我们也吵架无数，感觉没撕逼到互相互砍也是一种幸运。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实领证前，我们对很多事情都有过讨论。比如家务分配，比如各种事务如何 处理。当然，结果么就是搁置争议共同开发的节奏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为新房子还没到手，到手了还要装潢，为了方便装潢估计后面会住到女神家去。话说，前几次去过夜的时候，最激动人心的是发现了她家有一台奔腾4的老电脑，果断折腾起，不亦乐乎。然后女神又白我一眼说：“傻逼，居然一个旧电脑吸引力都比我大。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种时候，我还是只能摸着后脑勺，然后：“哈哈哈哈哈哈……”&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>再见2014,又是一年的流水账</title>
      <link>http://blog.zerob13.in/post/byebye-2014/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2014 01:12:04 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.zerob13.in/post/byebye-2014/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;从现在说起:a5ae6b64cb41d7dcd4cfd169493407eb&#34;&gt;从现在说起&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;现在是 2014 年最后的一天，我坐在床上刚刚打完了一盘《风暴英雄》。最近发生了许许多多的事情，让我有些应接不暇，也有一些压力无处释放，刚好有这么一个游戏可以没事打两盘聊以慰藉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;先说个小事儿吧。前两天手机屏幕和中框脱开了一条小缝。跑去苹果店保修，死活说我这是外力导致的，不给免费修。收费修又很贵，于是只好做罢。回家后在 ifixit 上面瞄了几眼，一怒之下自己拆机稍微调整了下。缝隙变得比较小了，不太影响日常使用，罢了罢了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，这几天最大的事儿大概是领证和买房了。没错，2014 年的最后一个月，我和我家女神决定买个房子也定了领证的日子。2015年的1月9日就相约同去民政局登记结婚来着。想想也是快，前不久还刚刚踏入职场豪情万丈，突然已经要为人夫养家糊口了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;买房的事儿涨了不少见识，不过这些个门门道道确实也不是三言两语能说明白的，也就不提其中艰辛，哪天有兴致了可以单独写一篇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对了，如果还在看我博客的人，大抵会发现我的博客又换风格了。其实这次不仅仅是换了个风格（这个风格是临时的，新主题我自己还在开发），而且把旧文章都归档了，暂时还没放到网上来。打算自己整理下，之前从06年到现在的文章实在太多了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对了，新的博客系统是 &lt;a href=&#34;http://golang.org&#34;&gt;Golang&lt;/a&gt; 写的叫 &lt;a href=&#34;http://gohugo.io&#34;&gt;Hugo&lt;/a&gt; 纯静态网站，性能很棒，推荐一玩。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;好了-按顺序来逼逼下这一年吧:a5ae6b64cb41d7dcd4cfd169493407eb&#34;&gt;好了，按顺序来逼逼下这一年吧&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;1月份:a5ae6b64cb41d7dcd4cfd169493407eb&#34;&gt;1月份&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;说起来，1月份我貌似在拼命追美剧来着。当时追《废柴联盟》和《13号仓库》的最终季还略略忧伤。1月底是过年，当时的《倍儿爽》火了一把，我听完立刻自己剪了《倍儿爽》的手机铃声，一路杀马特风坚持走下去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;技术上面，就是开始接触 GoLang 感觉挺酷的，后来也做了点东西，虽然没能非常深入的在这个上面走下去，但是还是对我后来开发前端带来了不少帮助。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;2月份:a5ae6b64cb41d7dcd4cfd169493407eb&#34;&gt;2月份&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;二月份么，回到了工作单位。开始继续转型做前端方面的开发。技术方面的事情就是那么一些，其实也没什么可以说的，毕竟自己的能力还浅薄的很。当时 500px 上面发了张照片，居然上了 popular 激动了一番。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那个月我看了 《华尔街之狼》挺喜欢的，可惜后来小李子还是没拿奖。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;3月份:a5ae6b64cb41d7dcd4cfd169493407eb&#34;&gt;3月份&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;春暖花开啊，带着女神去同济校园拍拍照片。回来路上看到一个高中小姑娘把一个高中小伙子按在墙上猛亲，觉得生活很有希望，当时发了微博感慨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个月听到了 Lindsey Stirling 的小提琴曲子。挺有新意的其实，我反正很喜欢。放在播放器里一直到年末。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对了，这个月有个叫2048的游戏火了把，我也山寨了一个，赚了点广告钱，虽然很少但是挺开心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那个月还见了一对从外地过来的朋友，当时吃吃喝喝聊的非常开心，可惜在后来的某个月他们两位却成为了陌路人，我也着实感慨人生无奈，有的时候事事难预料。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;4月份:a5ae6b64cb41d7dcd4cfd169493407eb&#34;&gt;4月份&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;这个月 Rain 哥 离职了。回了杭州，送行了他之后，也略路感觉忧伤。那时候我是义无反顾的要逃离杭州，却在上海认识了一个杭州好友。现在这个好友归去，我却再也回不去了，虽然没有什么可惜的感觉，但总有些惆怅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个月在 WoW 里我终于开始打打橙披，居然也被我打出来了，当时觉得也是寂寞了。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;5月份:a5ae6b64cb41d7dcd4cfd169493407eb&#34;&gt;5月份&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;生日在这个月。和女神一起去了北京玩，玩的很开心，吃吃喝喝的还是不错的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;生日那天一如既往的低落，也没告诉身边的人今天生日。除了特别熟悉的几个送来祝福外，都是没有啥动静。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5月非常的平淡，可以说是上半年最平淡的时候了，基本就是很快过去。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;6月份:a5ae6b64cb41d7dcd4cfd169493407eb&#34;&gt;6月份&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6月挺有趣的，又到了每年高考的时候。于是我就以浙江卷，上海卷还有陕西卷三个作文题，各写了一篇『温馨感人』的文章。当时逗乐了不少人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当时玩起来一个特别逗逼的社交软件（而且我现在还在用。。。）就是 Yo，一个只能发 Yo 的软件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6月底的时候跑了趟杭州，见了大学的室友们，非常的开心。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;7月份:a5ae6b64cb41d7dcd4cfd169493407eb&#34;&gt;7月份&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;七月买了一台 Macbook Air 之后工作一直用这个，非常方便。每次回家也不用背我那个重的不行的 Pro 了。其他似乎没什么了，就是吃吃喝喝吧。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;8月份:a5ae6b64cb41d7dcd4cfd169493407eb&#34;&gt;8月份&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;八月份最有意思的，应该是『罗质翔』事件了。这个太有名了，就不说了，当时在办公室和同事一起看了一大半。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也是差不多这时候给 Air 装了 10.10 的beta版本。一路各种不兼容，哈哈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当时在简书上写了 &lt;a href=&#34;http://www.jianshu.com/p/6e12b90792ed&#34;&gt;节约精神的开销&lt;/a&gt; 莫名火了起来，不过也就小火了一阵子。挺有趣。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;9月份:a5ae6b64cb41d7dcd4cfd169493407eb&#34;&gt;9月份&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;9月出了 iPhone 6/6P 。看完发布会说绝对不买不买，但是最后还是默默下单了一个 6P，虽然到10月才到手。但毕竟是9月买的，就写在9月份吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说实话 6P 确实是我用过最满意的一个 iPhone ，但是质量却是最差的。前几代至少能撑半年才出点小问题，这个基本就两个半月就出现各种小问题，而且售后还越来越差。确实让我考虑下一台手机是否还要继续用 iOS 的必要。其实现在不少 android 机器做的非常的好，比如 Moto X 。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;10月份:a5ae6b64cb41d7dcd4cfd169493407eb&#34;&gt;10月份&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;10月突然心血来潮把《美国派》重看了一轮。对比当年第一次看的心情，变化还是很大的。也就在看看这些早一些时候看的东西，才想得起那时候的希望和愿景。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个月接触到了 EELS 乐队的曲子，非常棒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后就是一部新的美剧《天蝎计划》，第一集非常好看，后面的也还好，但是确实没有第一集那么好的水平。我们微信群里一帮人都在看。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;11月份:a5ae6b64cb41d7dcd4cfd169493407eb&#34;&gt;11月份&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;人人影视挂了，妈蛋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;射手挂了，妈蛋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;写了一段时间的 leetcode ，后来渐渐索然无味了，就没继续。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又去了趟杭州，爬了个山，累的半死。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;12月份:a5ae6b64cb41d7dcd4cfd169493407eb&#34;&gt;12月份&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;买房。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;准备领证的事儿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;把 Aperture 全线迁移到了 Lightroom。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没了。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;篇尾:a5ae6b64cb41d7dcd4cfd169493407eb&#34;&gt;篇尾&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;先就写那么一个流水账的&lt;del&gt;提肛&lt;/del&gt;提纲。后续想到啥了，再开文章接着写就成。最近挺忙，也有点迷茫，而且还睡眠不好，真是苦其心智的节奏。加了个油啊。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>更『私』的生活</title>
      <link>http://blog.zerob13.in/post/more-private-life/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2014 13:19:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.zerob13.in/post/more-private-life/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;从-改变-说起:bc52db071aac75403ff89667f5e9ebf4&#34;&gt;从『改变』说起&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;似乎自从&lt;a href=&#34;http://book.douban.com/subject/10520147/&#34;&gt;《活着就是为了改变世界》&lt;/a&gt; 这本讲乔帮主改变世界的书之后，身边人人都充满了改变世界的雄心壮志。就像所有的人都从统一口感的福尔马林中捞出来，散发着一股刺激性气味。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，雄心壮志是好的，想要努力改变世界的初衷也是好的。这都是正面的力量，就算没能帮助你实现理想，在很大程度上也可以成为一种精神鸦片一样的存在，让大脑充满多巴胺的 High 一下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，今天要说的，并不是怎么去改变世界，也不是怎么去想一些惊世骇俗的想法。毕竟在这个在张江高科随机抽样拉路人，十个人里面就有六个人能给你设计出一套『改变世界』的产品想法的时代，没有实施的想法已经无比廉价了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，我想说的，还是私下的生活。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;私-的概念:bc52db071aac75403ff89667f5e9ebf4&#34;&gt;『私』的概念&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;虽然，这年头来说概念这个词，听着就觉得挺烦的，尤其是各种 xx主义。但是『私生活』做为人人都有的东西，每个人的概念确实千差万别。有的人可能觉得情感是私生活，有的人可能觉得只要是个人的事情都是私生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唯一相同的是，一但有人冒冒失失的去闯入另一个人的『私』领地，被闯入者的姿态立刻就会变成严肃而防护的样子。并且显得无比固执，似乎是不可动摇的根本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于我而言，私生活的概念，在于我是否愿意迎合他人而去改变的地方。比如情感，对我来说并不私人，我愿意为我喜欢的人或者事务去改变我在情感上的一些处理方式，甚至态度。但相对的，又如摄影，我是不愿意为了迎合别人的审美而去修改自己的拍摄方式抑或后期方法。就算你是大师，也与我无关。这就是我的私生活的部分。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;保持-私-的自我:bc52db071aac75403ff89667f5e9ebf4&#34;&gt;保持『私』的自我&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;比如回想下，是不是很多时候因为面子做了自己不愿意做的事情？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为对方是老板，所以不得不灌下晚上会让自己的胃翻江倒海的酒？因为大家都起哄，所以不得不上台丢脸唱一首自己都听不下去的歌？以及许多许多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们在自己『私』的部分，总是比在大众面前暴露的部分让自己更加舒适，甚至更加美好。用一句矫情的话就是，带着面具行走乱世。这种生活会让你感觉很累，这也是为什么每天下班都有那么多人觉得无比疲惫，一方面工作确实辛苦，另一方面这个沉甸甸的精神『面具』大抵也是消耗了你许多能量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，试试做一些小的改变，让自己更『私』的生活。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;给自己列一个准则，什么我愿意做，什么我不愿意做但愿意为别人做一些退让，什么是我绝对不愿意做的&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;遵守上面的准则&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;把精力放到自己上面，而不是去迎合别人的过活&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;尽量不给别人添麻烦，尊重别人的『私』&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;不用一蹴而就，慢慢试试看，让日常的生活也变得舒适才是最终的目标。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>没有才华，只是个逼人</title>
      <link>http://blog.zerob13.in/post/no-talent-just-a-fucker/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2014 20:40:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.zerob13.in/post/no-talent-just-a-fucker/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;年轻时候我一度以为我自己才华逼人，长大了才知道我并没才华单纯只是个逼人罢了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;早上起来刷了下微博的 timeline ，罗永浩和王自如的辩论显然占领了一大片。刷了下朋友圈，大部分人都比较淡定，也有几位朋友表达了自己的情感。我也看了全部的直播，不过到是没有朋友圈的几位朋友那么激动，也并不反感他们一些表达，其实喜恶这东西每个人都不一样，本来就各抒己见就好，个人的观点总是值得尊重的（但未必有价值）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我个人呢，说实在的并不喜欢罗永浩，也不喜欢 Zealer。但同时用过锤子 T1 的真机挺喜欢这个手机，除了那个让我感觉不悦的拟物化界面以外其他的细节都打动了我。正巧，虽然我不喜欢 Zealer 的评测，对王自如到是还算欣赏。所以昨天的辩论&lt;strong&gt;（si bi）&lt;/strong&gt;对我来说其实没太大影响，我依然保持了原有的态度，实际上一个企业的负责人怎么样和这个企业出来的产品关系真心没那么大。没必要因为企业负责人看着不爽就否定别人的产品，反之也一样，没必要因为别人企业做的不好而去否定那个人。站队，那是幼稚的行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特别有意思的是，每次互联网出这类事件，最开心的就是各种『人生导师』一般的微信公共号们总是会跑出来说东说西。有的上升到了年轻人和中年人的东西，写了一些酸不拉几的类似『莫欺少年穷』之类的文章，深得单纯热血青年们的喜爱；有的从辩论技巧，风度礼貌等等讲了一堆人生忠告。无奇不有，似乎像是村头杀猪了，一众人手舞足蹈无所不为的庆祝这喜庆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;个人角度来看，我还是表示理解罗永浩，自己的产品被人喷了本来就不爽，而且还是花了钱请同一个团队做个评测然后再被同一个团队捅了刀。实在是难受，做为试图打造过一个自己产品的人，大抵都能理解这种愤怒罢。不过这样就把人家各种黑历史都搞出来了也算是坏人财路的事儿，略略有些杀敌 1000 自伤 800 的感觉。遇到这样的事情，王自如也挺可怜的，毕竟 Zealer 做的好差是一回事，但是辛辛苦苦创业惹了人后，被人狠狠踩了，那也是挺苦逼的事儿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但，不管怎么说，正面负面的消息都比没消息好的多了，至少两个团队现在的曝光度绝对高的不行。另外也让不少无聊的公共帐号如同过节一样的大书特书，这大概就是刻奇。（其实，这篇文章也是如此刻奇）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我只是一个逼人，没有什么才华，但我还是觉得，对于这类事情，多思考思考逻辑，少关注一些无关痛痒的花哨技巧、辩论风度这种东西，也不要没事站队搞阶级斗争这种无聊的事情。想想这背后究竟是什么原因，两者都是创业者，都是做生意的，而且都不傻，为什么要去做这样的事情？想明白了么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有自己的想法，比当一个乌合之众脑残粉好的太多了。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>最重要的事情</title>
      <link>http://blog.zerob13.in/post/most-important-things/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2014 20:50:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.zerob13.in/post/most-important-things/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;重要的事情从一开始就只有一个，那就是做好当下的角色。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;从全栈这个词汇出现到现在，讨论就没有停止过。目前基本年纪大一点的『过来人』不少觉得专注才能做好技术，全栈就是瞎玩或者就是全平庸。而年轻一点的抑或一些创业同学们，更多觉得全栈是现在创业风气下催化出来的一个必然的趋势，值得提倡等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于我来说，我是支持做移动 App 方面的同学全栈的。毕竟，移动的技术很广，但是如果你只是做应用做产品，大部分的时候你并不需要深入到多深的层次。更多的时候，对于整个产品的每个环境的掌控和理解，对于你的产品的质量到是有更大的帮助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过去甚至现在的大部分团队，分工的方式还是根据技术方向来分。这样自然是合理的，可以让每一个人都做好自己擅长的工作。但是是否可以考虑一下，有没有必要换一个方向去拆分工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从功能来分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如说，你是做升级流程的，假如你同时会服务端和客户端开发。那么服务器怎么控制 App 版本，客户端怎么处理 App 解析都由你来研发。那么减少了的沟通成本，是不是可以带来产品质量和开发效率的提升呢？这点值得思考。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于现在这样操作的团队并不多，跟多的是一些个人开发者。但是个人开发者又有一些不同的地方，那就是个人开发者不仅仅要在技术上全栈，还需要考虑商务，推广，运营等等许多事情，精力难免分散。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;提到精力，不得不提一下另外一个观点。有的同学认为，学多项技术会导致精力上顾不过来，最后一事无成。这个观点不全错，但是举个简单的例子，据我所知 BAT 对高级别工程师的要求中或多或少的提到了『在多个领域有出色的能力，对多方向的技术有所了解』这类的要求（当然，也可以是某个领域有突出能力，本来人就是多样化的）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，如果有调剂有兴趣，可以去尝试一下同团队其他同学的方向，或许你做不到和他们一样专业，但是如果能比较好的掌握每个方向的一些知识，对你专注的方向也会有意想不到的提高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，如果你在一个初创的团队，如果你是技术负责人，你的角色要求就是需要全栈。又或者说，你希望成为移动 App 方面的专家而不得不变全栈。那么请不要担心你会迷失，也不用羡慕边上一些大神已经开始张口闭口高深技术词汇，做好当下的角色，你还是可以成为独一无二的自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谨以此文勉励自己，无论走什么方向，关键是不要迷失。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>